\section{Conclusiones}

La primer conclusi\'on que pudimos sacar de este TP fue que el filtro que apliquemos para detecci\'on y correci\'on
de ruido siempre va a depender del tipo de ruido que querramos eliminar de la se\~nal.

Los ruidos que estudiamos fueron los gaussianos  y salt \& pepper. En todos los casos pudimos comparar los filtros
cero, exponenciales, y de la mediana que desarrollamos contra las sen\~nales originales, y alguno de estos o
la combinaci\'on de los dos ultimos, resultaron razonablemente efectivos a la hora de restaurar la mayor integridad posible.

\subsection{Tipos de ruido}

Durante los experimentos trabajamos con 2 tipos diferentes de ruido. 
El  Ruido Gaussiano representa (del modo m\'as fiel que encontramos) valores aleatorios  que aparecen tipicamente en
un ruido blanco. Es conocido que la forma correcta de modelar este ruido es siguiendo la distribuci\'on normal,
que fue lo que hicimos.
Por su parte el salt \& pepper posee un nivel de incertidumbre (en el sentido de ausencia de patrones)
menor que el gaussiano, y tambien afecta de una manera bastante distinta la sen\~nal, como se puede ver en las
figuras.

Correr los mismos filtros sobre se\~nales con esos tipos de ruido sirvi\'o como
refuerzo a la intuici\'on de que es m\'as simple lidiar con ruidos que siguen
cierto patr\'on a hacerlo con el denominado ``ruido blanco''.

\subsection{Extensi\'on a 2D}

En se\~nales 1D los filtros que aplicamos reconstruyeron se\~nales que se parecieron mucho m\'as a la se\~nal
original que la se\~nal con ruido aunque en muchos casos la diferencia era notable. Se puede percibir esto en las zonas
de alta frecuencia de la im\'agen. 
%%%%%%%%%%%
Se pudo notar ah\'i que el filtro promediador, incluso con coeficientes que preservaran
bastante las se\~nales originales en las frecuencia no alteradas por ruido, que estos peque\~nos cambios alcanzaban a
variar much\'isimo la se\~nal reconstruida. Esto nos dej\'o bien claro que hay que tener cuidado a la hora de hacer alteraciones
en la base de los cosenos, no es para intuito el resultado que produce una perturbaci\'on en la reconstruccion de las se\~nales.
%%%%%%%%%%%

En se\~nales 2D, en cambio, ya que trabajabamos con im\'agenes, pudimos observar que la imagen con ruido en muchos
casos no se distingu\'ia (es decir, no se pod\'ia reconocer la imagen comparandola con la original), aunque despu\'es
de aplicar los filtros se reconoce una imagen bastante fiel a la original en comparaci\'on con la imagen ruidosa. Igualmente,
los filtros dise\~nados presentan importantes alteraciones a las im\'agenes originales. Esto problablemente sea un subproducto de como
implementamos los filtros por bloques e indica un interesante camino a seguir a la hora de tunear los parametros de los distintos
filtros.

\subsection{Elecci\'on de filtros}

Es importante saber los casos de uso de las funciones para definir el rango de calidad \textit{aceptable}. No es lo mismo
la precisi\'on necesaria para identificar si hay, o no, una cara en la imagen que para un sistema de reconocimiento \'optico
de caracteres. Esto es clave para poder ver si se justifica aplicar filtros m\'as refinados (por ejemplo, multiples pasadas de 
Filtro exponencial, y tal vez intercalarlo con filtro Mediana), donde se pierden un poco de detalles como suavizado
pero se gana en velocidad de identificaci\'on humana. Otros filtros tambien que se pueden considerar pueden ser un Pasa Bajos o 
Pasa Banda, pero habria que tener en claro que los ruidos en la se\~nal siguen cierta distribuci\'on, sino seria lo mismo que ir
tanteando (mecanismo no ideal pero a veces \'util).

\subsection{Pendientes}

Lamentablemente, nos hubiera gustado contar con un tiempo adicional para intentar los filtros por bloques, como sugeria el ejercicio
opcional. \textit{A priori}, nos damos cuenta que son excelentes herramientas para mejorar el tiempo de ejecuci\'on
de las transformaciones, ya que el crecimiento cuadr\'atico y c\'ubico de la resoluci\'on de sistemas se not\'o claramente.
Sin estas optimizaciones, ser\'ia imposible realizar sistemas de filtros por software en tiempo real, eliminando un campo de 
aplicaci\'on gigantesco. Sin embargo, sabemos que productos comerciales con estas caracter\'isticas existen, por lo que
ser\'ia interesante conocer los detalles de implementaci\'on para poder reconocer donde estan los cuellos de botella y c\'omo
eliminarlos.

En resumen, con este trabajo pudimos comprender un m\'inimo de la importancia de la transformacion de Fourier y similares,
un \'area que ha sido crucial para el desarrollo de las telecomunicaciones alrededor del mundo. Nos ha servido para plantear
el problema desde otro aspecto, como un ``simple'' cambio de base puede revelarnos mucha m\'as informaci\'on de la que 
consideramos existente en una se\~nal. 

